	\section{TDA - Tipo de Dato Abstracto}
		\begin{enumerate}[\bf 1)]
			\item Definir el TDA Lista. Implementar todas sus primitivas en lenguaje C.

			\item Encapsular toda la implementación de este TDA en una biblioteca cuyo header esté contenido en un archivo denominado \emph{listas.h}, y cuyo código objeto esté contenido en el archivo \emph{listas.obj}.

				Escriba un código anfitrión (scaffold) como para mostrar la utilización de la biblioteca.

				Escriba el archivo Makefile correspondiente, con las debidas opciones parametrizadas de compilación y enlace.

			\item Definir el TDA \emph{Dirección IP}, que permita trabajar con direcciones IP de equipos de red que utilicen el protocolo TCP/IP.

				El Tipo Abstracto Dirección IP puede ser definido como una colección finita y ordenada de cuatro elementos de tipo Octeto y un elemento de tipo Delimitador.

				El tipo Octeto representa al conjunto de números naturales No+ comprendidios en el intervalo [0, 255].

				El tipo Delimitador representa a un símbolo separador de elementos de tipo Octeto. Es único dentro de toda la colección, y es utilizado solo a los efectos de su representación textual.

				Las posibles operaciones sobre los datos son:
				\begin{itemize}
					\item Crear una dirección IP.
					\item Destruir una dirección IP.
					\item Establecer un Octeto determinado de la colección.
					\item Obtener un Octeto determinado de la colección.
					\item Establecer el Delimitador de la colección.
					\item Obtener el Delimitador de la colección.
					\item Obtener una representación textual a partir de la dirección IP, como una sarta de símbolos Ci , con:

						\lstinline!Ci = {'0', '1', '2', '3', '4', '5', '6', '7', '8', '9', '.'}!
				\end{itemize}

				En cuanto a la implementación, se desea disponer de funciones que respondan a los siguientes prototipos:
				\begin{lstlisting}[numbers=none]
ip*			crear_direccion_ip(octeto o1, octeto o2, octeto o3, octeto o4);
void		destruir_direccion_ip(ip);
ip*			establecer_delimitador_ip(ip, delimitador);
delimitador	obtener_delimitador_ip(ip);
octeto		obtener_octeto(ip, int);
ip*			establecer_octeto_ip(ip, octeto);
string		direccion_ip_a_string(ip);
bool		es_local_host(ip);
bool		es_broadcast(ip);
				\end{lstlisting}
				Definir todos los tipos utilizados en la implementación del TDA Dirección IP.

				Encapsular toda la implementación de este TDA en una biblioteca cuyo header esté contenido en un archivo denominado \emph{ip.h}, y cuyo código objeto esté contenido en un archivo \emph{ip.obj}.

				Escriba un código anfitrión (scaffold) como para mostrar la utilización de la biblioteca.

				Escriba el archivo Makefile correspondiente, con las debidas opciones parametrizadas de compilación y enlace.

			\item Definir un TDA ``Complex'' que permita operar con números complejos. Implementarlo en una unidad de biblioteca, que sea referenciada desde la función \lstinline!main()! del archivo principal.

			\item Implementar un TDA ``Vector'' que incorpore en forma segura y conveniente las funcionalidades de un arreglo estático estándar de punteros a datos, utilizando memoria dinámica.

			\item Definir un TDA ``Date'' que permita operar convenientemente con fechas. Implementarlo en una unidad de biblioteca.
		\end{enumerate}
